名古屋回港索價逾五千 香港快運未回應「加價」疑問

颱風飛燕重創關西機場，不少到大阪旅遊的港人滯留當地，要改赴鄰近的城市如名古屋另買機票回港，惟有乘客指廉航香港快運（HK Express）的名古屋至香港單程機票，索價竟逾五千元，質疑航空公司趁風災「加價」。香港快運表示，將在周六至周一（9月8日至10日），分別加開一班名古屋回港航班，但未有回應被指臨時「加價」的問題。

香港快運的公布指，鑑於日本大阪日前因熱帶氣旋飛燕吹襲而遭受廣泛洪水破壞，以致關西國際機場需要臨時關閉，在審視該區情況後，香港快運宣佈取消9月11日或之前所有往來香港與大阪之航班。

香港快運續稱，繼9月6日和7日的加班安排後，將於9月8日、9日和10日分別額外加開一班，於晚上七時（當地時間）由名古屋出發前往香港，以加快疏導滯留當地之旅客。與此同時，香港快運已將部份名古屋、廣島及福岡的客機轉換為較大機種，以提高載客量，並將繼續積極爭取加開航班前往該區，疏導旅客。

然而，有從日本返港的港人指，當地航班一票難求，且票價極為高昂。《香港01》透過機票格價程式發現，明天當地時間晚上7時由名古屋回港的香港快運航班，票價達5,475元。而另一家本地航空公司國泰今日則指，會在周六、周日，加開從名古屋回港的航班，如持有其他航空公司由大阪返港機票的旅客，可以25,000日圓，即約1,770港元（已包括其它稅項費用）購買特價票。

香港快運未有回應票價的問題，僅指若名古屋特別航班未能配合旅客的行程，將會提供其他三項安排以供選擇，包括七天內更改出發日期／時間前往原定之目的地，可免費更改及票價差額將可獲豁免；而七天內更改目的地，可免費更改，必須支付票價差額；又或者退款安排。

上次紅假臨出發前睇去台灣啲機票，HK express 都賣3000幾蚊一張單程

公道啲講，紅假臨出發先買，邊間都貴

香港精神就係咁，無問題

貴係預左

但佢廉航賣個價仲貴過其他包行李包揀位包餐既航空公司

所以我只想話，機位緊張，佢加到五千蚊一張機票都係意料中事

嫌貴咪咪撚搭快運囉 國泰 香港航空 起碼7000

屈落IT度咪得囉

simple supply and demand
不過咁大間公司又肉酸左d既

好正常喎，唔通風災又搞一蚊機票比你地班友搭咩

咪一樣賣晒，呢幾日全部直航都無晒

文盲發現

希望傳媒逐一搵曬以上公司回應
例如「做乜咁貴，答我！」

人地點定價關你撚事咩
擔心冇人搭人地會蝕

吉機過去 加班接啲人返黎呀。。
賣貴少少都唔得

岩岩打完風浸完果日我上JAL/ANA個網睇 HND/NRT飛返HKG要幾銀
最平都要成$10000+，快運LCC收得果你$5000叫貴

咁快揭穿真相
想睇多啲人炒車㗎嘛

好一個混淆視聽
真相係，日航/全日空/國泰個啲一向買單程分分鐘貴過買來回
快運一向都係單程咁賣